陳智思：大陸來港人士將衝抵出走英國的香港居民

【彭博】-- 香港一位高級政府顧問表示，英國對持有英國國民（海外）護照(BNO)港人的簽證政策，不太可能造成香港人口大量外流，預計內地來港人士將衝抵部分外流的香港居民。

香港行政會議召集人陳智思周一表示，未來五年持有BNO護照離開的人數將「遠遠小於」目前預估的高達100萬人。陳智思稱，以前也有過居民外流的現象，比如1997年香港回歸之前，但他們「要麼又回到香港，要麼又有新移民加入。」

陳智思稱，現在有從內地來港的大量人才代替離開香港的人。他形容離開香港的人要麼是不信任中國，要麼為了孩子能有更好的教育，或者因為在當今經濟下，能為公司在中國內地贏得業務的員工越發受到重視，「覺得自己可能沒那麼有競爭力」。

「你看那些外國公司，聘的都是內地海歸，」陳智思稱。 「他們的客戶都是中國內地的。你能怪他們嗎？」

周日，英國將開始接受多達290萬符合申請BNO資格的香港居民及其家屬的簽證申請，這些人占香港當地人口的近70%。北京去年6月實施港版國安法後，倫敦宣布了這一政策。

原文標題China Arrivals to Offset Exodus to U.K., Hong Kong Aide Says (1)

根本好耐之前正苦已經想溝淡香港人.

滲沙子+換血計劃

咁咪好囉，唔好鳩叫話英國佬啦。
人地收哂啲暴徒，香港又入哂啲順民

唔係一路做緊咩？

未來只有愛國跳大媽舞小粉紅做基本人口

咁咪比我拎mpf走囉講咁多廢話

真係好驚人移民走喎支那人咁上等，成個XG俾曬你啦

咁你反制BNO做咩撚
拿拿聲俾班廢人走啦

走既係人才
入黎既係負資產

你講乜都無用啦
中產就老閪都走
點會比中共搞鳩自己仔女

人可以走
錢要留低

留名睇盤谷銀行俾人制裁

佢地想要特區護照，要仔女接受英語教育，要免翻牆上網，再用香港做跳板全家移民

人數可以抵消，但錢同質素唔可以囉

BNO簽證實施3年後
會唔會有去英國嘅BNO移民搞取消特區護照免簽證運動

MPF

無問題，你肯定落嚟嘅人有錢先吹啦，正苦你估真係驚人走？都係驚d資金流出

咁點解唔由得BNO 走 懶緊張

其實後生mpf 唔多錢嘅話 不如走咗先

其實mpf 有無可能搵機構代領 最多俾手續費

支那殖民 留錢不留人

香港都廢武功啦 駛撚咁多人才咩

你不如話十四億人取代700萬人

好多人個老強都有超過五十萬，夠頂一段日子

返你祖家泰國啦，垃圾

過幾個月有把借口, 增加到每日三百

直頭應該游說各國取消特區護照免簽

陳智思、林奠、張建宗、胡錫進: 新移民質素更高！

真有錢嘅支那人而家都唔嚟香港啦

入黎果班支那人先係人才chemical都變美食負資產都變頂尖企業簡直勁過煉金術師

香港人走晒邊有錢養新香港人

香港需要既係質素，唔係中數。

香港人走晒依班港美餘孽仲有咩用

「唔係人數」先啱

咁未俾香港人走，你搵新香港人接管香港囉

每日150個大陸妹

無，到時會換埋做共官

我睇沈旭輝明白 依家係拉一派打一派

愈來愈多大陸人嚟，變到成個大陸咁
結果原本未想走住果班，都走埋
又係加速師

大媽換中產？
你個班咁既專才

同當年高登末期一樣
越黎越冇人-》d人加速移去連登
起碼留言有人覆

放14億人來，點都有100萬個有質素既

劣幣驅逐良幣

快d趕bno人走la未日日兇日日鳩up

「你看那些外國公司，聘的都是內地海歸，」陳智思稱。 「他們的客戶都是中國內地的。你能怪他們嗎？」

一個香港人能夠咁樣講嘢，真係 成套思想方法就係大陸人果套，係海外開回國禮品店再請大陸人睇場。由收入到支出全部係大陸人左袋交右袋，對果個地方毫無建樹。

係先好講
咁唔好阻撚住人走

而家果150個都係廢老廢中
唔覺香港多左好多普通話廢老咩

因為本身溝淡依個流程係慢慢做，一代代人咁換
但bno 潮係直接走一大批人
社會會有輕微動蕩
中共唔會想見到

講到香港人好高質咁
依家唔係80-90年啦
班高質素港人都退得8899
支那人加高薪請海外專才就解決到

理得你有冇來港人士衝抵呀，攪到今日香港呢個局面，全世界都恥笑你班所謂管治精英啦！

咁人民幣抵唔抵到港紙(美金)？

換回一個臭港，無用

問題係....呢班人只係當中共condom

習總書記不容許

Agger 香港值錢係港英留低嘅制度

晨早要

我只係想講
有啲人成日覺得香港人咁高質支那人取代唔到

佢咁放風，即係話搞BNO既機會又低左
原本搞BNO係想減少人移民
而家佢咁講，真係話正苦開始接受香港人移民呢個史實

直接去外國，使撚經你香港

咁不如去北京上海海深威啦

好奇問下, 邊個制裁? 拜登?

agger, 不過話每日百五只係煙幕，「專材」先至根正苗紅

衝抵係咪英譯中文黎

香港人，當然唔係最高質，只係算肯做咁解。但係香港.....肯做都冇用，政治上係中國人既奴

香港人話香港係國際金融中心個時, 又有人行出黎話深圳上海北京杭州已經超越香港, 香港對大陸人材無吸引力

香港人想走個時, 又有人行出黎話要走隨便走, 大把大陸人材等住落黎

到底香港對大陸人材有冇吸引力架, 搞到我都亂晒

免簽唔取消得呀
到時點樣即刻走佬
仲有又唔知中共會唔會唔俾bno出境
然後申請用廁所板去英國又要等幾個月

前排真係想搞，我覺得係喝停咗，諗唔掂數，淨係宣誓就算

大陸唔係無人才，但大陸人才為乜黎香港？
就黎連非人才都唔黎香港啦！環境又差，法例又變得衰過大陸，VF都去上海唔留香港。
好快醫護走晒，而賣既野都係上水假貨，就連丁點吸引力都無埋。

說出口殖民打散香港...呢類人渣真係賤到冇人有

學林鄭話齋
青年才俊應該放眼大灣區
深圳才是香港的未來
香港咁多黑暴 嚟香港把撚

講到出口

咁支持海歸

Bno 5+1 完 咪 可以變海歸
又贏

又爆政府係要搵支那狗嚟洗走哂香港人
呢隻支那狗咁口疏

佢淨係計用BNO 去英國嘅人啫

根本上好多人攞MPF就已經夠資格移民

啱呀 我認同 咁唔好搞埋 d 小動作阻人走囉

你要走都係去親共國家跳板
嗰啲基本盤唔會取消：新加坡、泰國、菲律賓……

所以唔想你咁易到手

佢係唔係想講大陸新移民係專才

每日150個單程證
＋
搵唔到工就賣保險嘅優才／專才

不過,前題就係要快d啦!

因為,我預料維尼會提早將香港回歸一國一制

條友係唔係用緊現金架？

我想問下，作為銀行世家嘅佢只可以用現金有乜睇法。

用垃圾黎抵消

依家有疫情
仲有一年單程證+其他支那人最多得8-10萬,而且好多都未必留低
填唔到咁多人落嚟架

憑咩

有咩政府可以咁無人性，話外來人好過本地人。
有冇當過本地人係自己人

當大半嘅真．香港人開始轉返去用非中國護照，已經有誘因去做呢件事。

到d港豬 feel 到唔對路, 出街全部支那話, 各行各業高層全部入侵趕走香港人

我既訴求係訓晏覺

咁就俾人走啦

「你走啦，我唔會留你架」
（到人地真係走喇）
「你同我企喺度」

Guanxi 都好吹奏

可能陳智思未聽過一個中國成語 “濫竽充數”
“濫竽充數” 結果係衰過唔夠數
道理就係 “量” 與 “質” 不同
香港人講求 “質素” 以質為素
大陸人只求 “質量” 以量為質
從另一個簡單角度睇
如果大陸人可以代替香港人
大陸早已經出現幾個新香港